護士無暇吃飯如廁 今遊行訴慘況 病人瞓門口 屏風後大便

2019年01月20日

護士無暇吃飯如廁 今遊行訴慘況
病人瞓門口 屏風後大便

公院持續逼爆，前日經急症室進入病房人次逾千人，醫護及病人皆苦不堪言。何柏佳攝

【公院逼爆】

【本報訊】流感高峯期公立醫院內科病房逼爆，醫護人員疲於奔命，香港護士協會發起今日「做爆、不如鬧爆」集會及遊行。有內科及老人科病房護士表示，流感高峯期人手不足下也要加開近兩成病床，曾有病人要睡在防煙門口及浴室門口；睡在加床而行動不便的病人，只能以屏風遮掩在病床用尿兜大小便，四周人來人往，沒私隱沒尊嚴；護士很多時忙得連去廁所及吃飯的時間也沒有。

記者：陳沛冰

在公立醫院工作20年的明愛醫院內科及老人科資深護師楊綺雯指，今個流感高峯期她任職的內科及老人科病房由51張床加至一般60張，最多加至66床，病房連她只有七名護士，每日做到無停手。

以她返早更為例，早上7時上班後先派藥，因病人增加，所需時間最少多半至一小時。之後她檢查病人如吊鹽水情況，其間不斷安排接收由急症室入院的新症。醫生早上9時巡房後，她要跟進護理工作及安排病人出院，以騰空病床。

其他護士派藥後，要為病人清潔、換尿片及洗傷口，她要與護士一起評 估病人的傷口及護理，護士洗完傷口後，她要檢查護士填寫的表格。上午10時多，她協助為病人打針，約11時再派藥。至中午病人吃飯，她繼續安排收新症，「收一個症要做10至15分鐘病人評估，量血壓、探熱、問病人背景」。

相關新聞：停課幼園新增26間至234間

聯合醫院急症室昨輪候時間達六小時。

「儀器要推開床先入到去」

早更護士原有45分鐘午膳，但現時忙得只有15分鐘至半小時，甚至沒時間吃飯。她說：「太多嘢做，有化驗報告要睇，如果有唔尋常要立即通知醫生。擠啲時間出嚟食飯，順便去埋廁所，如果唔係冇時間去。」

楊指約下午2時需與其他護士檢視每名病人情況及繼續安排收新症，約下午2時半至3時半交更，交更後她還要處理非緊急工作，如回覆老人院電話及致電部門維修損壞儀器，下午約4時才放工。

楊表示，病房逼爆也苦了病人，曾有病人睡要在防煙門口，隔籬病房門口或浴室門口，床與床之間逼得難以通行，「最擔心病人要急救時，急救車同儀器夠唔夠位過，要推開晒出面啲床先入到去，總之個病房好亂」。有些睡在加床而行動不便的病人，只能以屏風遮掩在病床用尿兜大小便或換片，四周人來人往，沒私隱沒尊嚴。

醫生：難轉出深切治療部病人

前線醫生聯盟副主席蕭旭亮亦在港台節目《香港家書》表示，流感高峯期公院病床佔用率高企，病人不夠床位要睡在廁盆底，普通病房病床不足難轉出深切治療部病人，「我們對這些荒唐的現實居然感到習以為常」。他相信社會認同要對醫療投入更多資源，包括短期一筆過撥款，長遠增建公私營醫院，增加專職醫療學額及引入人工智能輔助等。

護協發起今日在政總集會，抗議護士的道德義務多次被政府涼薄地利用，在人手長期不足下不停加床加籌，護士工作百上加斤。護協要求政府正視護士長期面對的14項問題，包括空缺未填補、護士病人比例超過一比十等。

上一則
上一則
《大公》《文匯》作假 台禁採訪三年

下一則
下一則
停課幼園新增26間至234間

以為護士匿響屏風後大便咁正tim

+1

宜家換片執屎都唔洗護士搞啦 有阿姐搞

一日你班垃圾唔罷工， 林鄭政府都唔會正視

之前佔中
高層果d行政人員好多都親共

咪on9 啦，醫療人係宣誓do no harm to patient嫁，你估下下似其他行業咁話罷就罷咩 人命關天，個個好似係咁就死得人多啦。

唔好講咩風涼話唔罷就冇撚用抵死之類最後有病入院冇人理都係自己suffer 返

法國佬救護車司機都罷嫁啦， 人不為己.....

又嚟道德綁架
政府就係恃住D醫護唔敢玩野先搞到今日咁嘅地步

依樣真係無計，人命vs權益，冇護士一日相信死咁一大堆廢老，要政苦自己肯做野先得，可惜，政苦只掛住面子工程，咩都唔理

香港人無骨氣係咁咖啦

唔燒到自己身上都唔知有問題

現實係班啊姐仲巴閉過姑娘
圍埋吹水講是非都唔蒲頭
同埋唔係每個ward都夠啊姐
好多時佢哋都係自己落手做返晒

你班黃種賤畜講私隱？

支持擺工
死幾個病人先會改變

如果護士日日正係換片執屎就正呀
一定唔會有遊行

到時罷工罷到死撚人你班連登仔咪又係屌

到罷工有咩人死左
你d 撚屌又出黎話人膠化運動

諗清楚罷工係為私利， 定係罷黎do something for the common good

啲廢老阿伯阿婆同家屬一定嘈生晒，理撚得你。你罷唔罷工我唔care，最緊要睇左我先。正苦又挑撥離間出下口術，叫醫護人員以大局為重點點點，輿論根本輸硬

罷工一定俾輿論屌爆 亦都過唔到自己良心果關

唔好以為連登仔思想代表主流民意啦

當年佔中班醫護狗係邊到
要人幫你?收皮啦

支護gogogo

你知唔知當時有幾多後生走出黎
好多人仲夠膽到戴住黄絲帶番工

你唔知就係度9up

其實係真

澳洲都唔知罷過/ 醞釀罷過幾多次工啦

唔識罷工?
做埋啲冇影響力既野當支持左

不過專科顧問果班好多反佔中

你9up話當時無醫護出黎，我先同你講番事實

柒左又唔認，係度講罷工

同埋，睇番轉頭，佔中有影響力？
咁又係你口中做埋啲冇影響力既野當支持左？
你當時又有做過啲乜嘢有影響力嘅嘢？

果d上左位實係咁啦

用行業計，醫護肯定係比其他多支持佔中

我遲左起身，如果唔係都會遊行
我唔係護士

但個醫療系統真係唔撚得，咪老人家齊打飛機「香港世界第一，醫療好高水準」，現實政府醫院根本缺乏人手，醫療人手嚴重負荷，濫用醫療情況經常發生。

我親身體驗過呼吸困難，夜間急症室等左成個鐘
我親身聽聞過老人家有兩聲咳因唔需要錢就睇急症

我屌呀 一直以黎既野就係岩，呢個根本係歪理

仲有呀，搵救護車其實唔洗打999，有個好長既電話無人知/無人記到，呢d又係on9
點解唔整個易d既電話，唔洗下下999呢
On9政府
sorry

“政治唔關我事”

有無諗過可能啲人濫用，香港人先咁撚長命

當年做緊護士學生
佢地罷課果日我都無返實習
老師表示支持

班新移民廢老入醫院當渡假，張床又大又彈，伙食/執屋/照顧服務費全免，咪由佢地

香港醫療問題嘅根本唔係無人 無錢 無資源

係多左班蝗蟲姐

將果班人列入low priority就紓緩好多了

忙既醫院/病房加人仲好啦
如果offer一樣 邊個會想去忙既醫院/病房
人就唔夠用 不停加人工都冇用

政府醫院同私家醫院收費睇齊 極速減少前線壓力

醫療嘅標準不斷提高
病人越黎越多
家屬要求越黎越多 郁啲就投訴
人手無變 工作量倍增
唔加全職醫護嘅人生人手
就算你加雙倍人工都無用
永遠都係得咁多人
醫護不斷逼自己加速做晒啲野
遲早到極限

示威遊行有用既話香港有左真普選啦

利申：撐醫護

Med 做到仆街又係加到80張床 人工又一樣 鬼同你去公廁到做咩 乜狗屎垃圾都推埋黎

政府心諗: 咁死多啲嗱
再空多啲資源出黎養班支那人

你列佢地入low priority
之後佢地發爛渣班醫護咪又係妥協
跟本最直接對住班蝗就跟支那個套咁
俾左錢先同你醫
有身份證就醫左先再找數

btw政府實唔會咁做
同埋班仆街社工支那左膠大愛撚又會屌

仲有既係比百二蚊就想有私院既服務
只要你夠無恥不停投訴
高層就會施壓前線去滿足你要求
高層正仆街

係咁請sl, 你吹呀

等睇護士按章工作後死幾件，然後比全香港社會反對

係香港喜歡做奴隸幫主人講嘢既佔大多數，講咩權利都失敗

根本唔應該serve廢老

人善被人欺 政府就係睇死班醫護唔敢玩野先搞到今日嘅地步

希望全家係佢哋罷工果日，撞車入撚曬院啦

到今時今日都唔明點建普通科門診唔可以開通宵
同埋唔俾walk-in 排街証要下下瘋狂打電話

65歲以上強制搬去大灣區 搞撚掂!

當年幾多護士拎物資出黎你真係有所不知

得每日只定10點同3點 得5分鐘， 錯過左就你病死左算啦

應該要有24小時門診， 同預約分兩條隊
同埋門診真係要加價 50蚊4-5日藥真係太平

最大問題係人太多 垃圾左膠大愛撚 香港好應該行民族主義

你又做過啲乜野咁有影響力呀 佔中嗰陣你罷左工未呀

小心俾屈毛批鬥呀！

根本啲垃圾綜援撚咩都免費 流兩滴鼻水又黎
屌你老母 急症室忙到屌老母
班窮人廢老有時間咪同你排10個8個鐘
佢地都唔洗做野

收咁高人工唔洗做啊
又唔係高學歷

150人

每張病床加到1000蚊一晚
Call急症要放低500蚊訂金
搞三隧又搞得咁決絕,公立醫院都咁做就讚你啦

無得搞

加咗人工啦, 仲嘈

唔關人工事
情況咁惡劣10皮個月都死啦
出事唔只係工作量
係個制度
肥上瘦下
人手不足
個呀頭仲係電台講叫班手足捱義氣

醫療根本就唔應該係咁
關乎人命wo
個個日日番十幾粒鐘無飯食無得去廁所你都無信心交自己或者屋企人比佢啦

癡撚線 護士 醫生罷工都講得出 有無常識？

加左加班費炸吊你，你有命加班先算啦

繼續cut醫療

我果邊好多姐姐（吹水）

咁你咪繼續捱啦，又要呻辛苦又要企道德高地
講人命攸關重好笑，院醫啲醫護都係跑數，有無用心做去過醫院都有眼睇。。。
下年加你人工好收嗲喇

香港勝在人多, 國家富強

平民就係為貴族同地主服務, 有病就死埋一邊
醫院淨係包你唔死架咋, 死唔去就要繼續為地主打工

家下咪做緊

企出黎 等你地唔駛訓布床 鋅盆底
食飯果時唔駛d呀伯坐住舊屎 成個病房臭哂無人理 唔駛屎味撈飯

真心慘 幾有heart既護士都會無哂意志
但其實有咩最有效既方法解決？
一更返少啲時間 但輪多啲更 有無得諗？

文員值得加咩

值得，兩個VS 禁多個病人

學消防咁返一放二，每間病房分3 team，A隊返早，B隊返夜。每team至少有二十人

其實成個醫療系統捱到今時今日坦白講，已經好西利。病房情況真係非常惡劣，醫生護士日日對住真係心都灰撚埋。病人呢？有啲人突然有少少唔係幾舒服（eg頭痛）都唔敢出聲驚阻住佢地做野，或者等到佢地真係冇咁忙先出聲。

乜病人唔係最需要幫助既咩？係咩搞到香港人連要人幫都唔撚敢出聲？

真係有啲覺得個政府係有心唔搞醫療系統，係咪想啲廢老日日病死，自然流失多幾件？

每個人都會病，冇一個人唔會冇運用過醫療系統。再係咁落去香港真係唔撚得掂。你依嫁企係道德高地以為事不關己，覺得示威乜乜冇用啦政府唔會理。但係到依一刻仲係咩都唔做/睇人做自己唔做，香港人你仲對唔住得自己？

唔試一定唔得，萬一試左，得左呢？

香港人，企出黎，需要既野俾人搶左要點做？行動，搶番番黎。

淨係醫護出聲唔夠嫁，香港人大家一齊上！

再唔爭番啲野，輸既係我地，政府會係笑到最後，就係睇死香港人唔撚出聲，日日話番工不了。

支持發起大型示威遊行，全民參與，要求政府徹底改善醫療系統

利申：唔係醫護，只係用過醫療系統既普通香港市民

咪撚搞笑啦叫護士擺工
我都幾撚肯定如有護士擺工需搞出人命
個啲社會風向一定係圍撚插護士

每日多150個
唔做到嘔血都偷笑

ok i will proceed nurse dose good bye laymen shits

做野嗰d咪值囉

要成功 改革 係要有啲犧牲㗎啦

咁即係醫療人員比人剝削都冇力反抗 唔係抵死我都唔知仲可以講咩
話好可憐呀不過你地冇得揀 宣左誓就誓死效忠啦

咁多嗲，醫管局應該炒哂班醫護狗，
每個月三皮人工仲咁多嘢講

無醫護擺工，以佢地嘅工作量，人為出錯醫療事故又少咩，唔好講到妙手仁心咁
上面咪講左，班醫務無吉士去爭取改善狀況，叫你收嗲準時返工囉

罷工啦，死返幾個人個社會先會驚覺

圍插咪去私家撈，睇吓邊個大鑊啲，人手唔夠正正越係矜貴，仲圍插？香港社會咁反智係要教訓吓啦

無問題，份工都無埋姐，份report個底花哂
同埋最大問題係佢地已經嚴重唔夠人手，請sl要同事頂埋個更，辛苦左人地

人工島>一千億>通過
醫療系統>一兩億>WFC?

香港

敢唔敢炒？
本身都唔夠人
唔通一個shift 十二個鐘咩

到時罷完工，死左人死埋右，全部人去到急症室要等先罷完工先至有分得流
你會唔會插佢地罷工？

依家班醫護幾有heart，都慢慢比個環境吹熄左團火啦，好心照顧到班仆街出院，但就因為出院個刻等耐左，隔左一陣就收到家屬投訴信

依家忍唔住要出黎抗爭，為既係要求政府同ha改善成醫療系統
但就比你地班人反話想加人工，收3萬蚊唔洗做啊？

佢地個個忙到連自己食飯去廁所既時間都要拎出黎照顧病人，都可以話人無心做

唔洗駁嫌辛苦唔好做呢d留言，次次淨係識針住人工份人工

用1萬億黎填海都唔用其中10份1黎比醫療

唔好on9 啦 你估護士都唔夠呀姐夠人咩，同埋 護士係咩撚都要做 又做文員呀姐 就黎清潔呀姐都做埋 因為醫院邊到都唔夠人

點解明明成日話施政報告、承諾會增加人手下
都成日嘈唔夠人，d人加左去邊

出份研究報告，認為唔使加人手

完。

真有此事？

老左要自求多福，唔好入公院

靠政府就食屎，年年起咁多樓都唔起醫院

真，買左醫療危疾保了

爆炸咪少好多病人囉

屌佢有錢起大白象無錢培訓醫療人員起醫院
班垃圾重要食齊蛇齋餅糭貪果 D 小恩小惠輸間廠.

我想知到低呢 D 醫療系統既人嘈同罷工有無要求過增加人手. 香港起間醫療訓練中心有幾難.

靚女放假著名牌
返工就執屎

你講到d大白象係零作用？

私院都未必有位...
香港太多人

好快會輸入支那專才

睇下你班戇鳩會點

求仁得仁

人心不足，如果真係做唔切都冇計

你依正常速度做，做唔切，管理層屌你，可以屌返佢轉頭

公道d 講
其他降低佢地工作量至合理水平，係增加左醫療安全性同病人權益

唔好講到得佢地有so 咁
正如一個巴士司機如果連踩16個鍾，你都唔敢搭佢架車啦

不過香港人奴性咁重，又點會咁易明呢個道理

之前探病 成班臭閪係到吹水 問佢地野又西我面

咁佢地當醫生係咩？ 姐姐， 正人定 (有事個時)擋箭牌

無d新意，淨係識講呢句，有無第二句？

當班醫護投訴醫院太多人，爆哂，工作唔尋常大既時候，你地就淨係識講人工包埋

到自己去醫院，太多人，等極都等唔到治療，上唔到房，呢個時候就屌政府唔投放資源落醫療

提提大家

由51張床加至一般60張，最多加至66床

通常計病床佔用率係用66/60
而唔係66/51

想屌護士妹！

你真係完全唔知醫院運作。。。好心你唔好9up la

食屎啦你

死咁一大堆廢老先好

聽fd講係高層為左花紅狂開床位但又請少左人，所以除左果班高層走哂之外係冇解決方法

俾兩皮你件垃圾你又有無本事做？

或者好似消防咁返24小時，朝早9點交更

七瀨戀

到底你有無睇篇野

有邊份工可以返到無得食飯同去廁所？
係咪收左錢就可以唔食唔痾？

仲有，其中一個問題係病床唔夠，要訓走廊，係走廊去廁所

希望你有一日要訓走廊，要係走廊去廁所

諗下發覺唔可行，自膠先

包埋唔洗食飯唔洗去廁所好無

人工包架

有強囯十幾億人無止境供應病人，長做長有

當你老母咩當當當
垃圾思維
你呢d傻鳩五毛又玩分化
先唔提當年大把救護站 大把護士又好 學護又好
都有出來
就算冇
而家醫療爆左
你呢d社會垃圾係咪永遠唔去醫院呀？
現實少少唔好睇咁多動漫啦白痴仔

最後都係將啲錢加比警犬

咁就收聲，做啦仆街

連登仔係咪個個都去私院?? 第時自己/屋企人訓醫院唔好叫護士同你做呢樣做果樣

你咁叻，你黎做囉
或者係到講下應該點分配工作，等班醫護學下野，聽日即刻返去實行

風涼話就識講，以為自己好醒

現實係d人見你坐低飲啖水都屌你咁得閒
聽過連hca阿姐食飯都比家屬屌點解要食飯

係到鳩up

講呢d野證明你真係冇腦

條撚屌一係有目的擾亂討論
一係就真心低能
唔洗同呢種垃圾扮智者既廢物浪費時間

鬼唔知要帶腦返工

但有d 程序係唔skip 得，而且有d 好繁瑣

例如洗傷口，曾經有一位護士同我講過，佢一日要洗50個病人，當你一個人5min, 都要超過4個鐘，而且唔會真係5分鐘可以洗得晒一個人，如果10 min 一個人，已經要多過8 個鐘，但仲未做其他嘢（派藥，轉 patient, 喂奶， 睇 report, 打report.....)

好少發達國家嘅醫療系統長期超過100% (好似係）
一但嚟一次大疫症，香港醫療會玩完

人手，床位，資源係一定要加

同埋我想問你點睇得出佢地唔識分配工作重要性？
食早餐重唔重要？幫個病人轉身又重唔重要？

連將條喉用膠紙固定係病人個身都好重要
其實係醫院重要嘅事有好多，真係一步都唔可以錯

唔係好似你班人一句 well-paid 同叫人帶腦返工d 嘢就做得晒，d 人就唔洗訓走廊，d 工作就可以跳steps

如果真係得嘅，麻煩你地up 多幾句

唔好以爲買左保險去私家就唔受影響先得架
公立佔左香港醫療接近9成, 公立都冇位你估私家會好多位?

護士分配工作既能力可以話係數一數二
我話俾你聽護士要做既野多到嚇親你
量血壓 篤手指 打針 換片 派藥 洗傷口 寫牌版 跟巡房 收症 安排出院 book檢查 答家屬病情 安排轉rehab 要胃喉尿喉 抽血 打鹽水豆 綁人（混亂伯伯婆婆 精神病人）跟醫生procedures
病人病情惡化要CPR 用呼吸機 心臟監察儀 吊針 抽痰
仲有成個病房既儀器管理 藥物存取 細至個廁所塞左 大至爆左成個氧氣錶頭 都係搵護士
仲有處理唔同allied health既野 physio OT MSW dietitian......
其實仲有下刪n咁多野都係護士全包宴

啲人黎探病問病情 話個姑娘食緊飯叫佢等陣
啲人好似覺得：下？姑娘點可以食飯架？
應該有啲兒登仔都係咁樣

樓上班傻鳩講就叻
完全唔了解發生緊咩事
淨係葡萄人地份人工
自己廢就覺得人地一樣廢
叫人咪做或者減人工
井底之蛙

探病時間就係人地飯鐘
總有班人覺得自己大晒

試舉例及說明邊個病房係人手充裕，人手充裕都俾隔離部門借走曬啦

睇左係咪D女護士係門口大小便？

個原意就係諗住靠探病時間，有家屬係到旁，比職員抖下食飯
點知班家屬黎到，連自己個親人條褲濕左要換，都要嗌人
佢地好似癱左咁，唔識幫佢換，無人得閒就死等到有人黎，自己唔會落手

班人可能會話護士專業d丫嘛
屌你啦，做左咁耐人，連換條褲都唔識，智障㗎？

真心想問有無人搵40k以上 仲會葡萄護士既人工同工作量

講真，我唔明有乜好嘈，我指話尻班護士貪得無厭果班友。
講真，次次有行業出來嘈，都會有班人出來鬥慘，會話人地Well paid for it.
空姐如是，教師如是，甚至乎救生員都有人話Well paid (話人地其實冇乜野做).
但係我當你班友唔搭飛機，唔生仔，唔去游水。但係，你地係咪永遠都唔會病？屋企人永遠都唔會病？醫療系統改善左係咪會冇份享受？

講真，我支持佢地罷工，醫療系overload講左幾多年？冇改善過。
証明呢個政府係唔見棺材唔流眼淚。你班醫護繼續捱落去就唔會死人？醫療事故會自動消失？
其實點都會死人。爭在依家死，定等個系統爆果陣一齊死

好感動 呢位巴/絲打講中哂我地既心聲
啲家屬黎到好似黎巡視業務咁 叫人做呢樣果樣
永遠唔會幫自己老豆/老母換下衫 抹下身
條片濕左好似好驚訝咁 覺得應該會一濕左就會有人即換
仲有黎探個cardiac mon 問啲數字係咩
我心諗 啲野係俾我地睇 唔係俾你睇黎問 然後我好似教你書咁樣

佢肯定係啲小學雞啦 講嘢都唔撚用腦

big4踩十鳩幾個鍾精神唔好最多計錯數坐個監
護士太忙太攰判斷錯誤講緊係可能係會死人
一種工作咁關乎人命嘅野你都可以相提並論
唔睇到出你個腦有幾出色
無知但繼續批評
只係表現緊你個人同啲蝗蟲一樣咁低層次

唔夠喎。
你覺得Big 4工作量冇問題你的事姐。
依家就係成班護士行出來話你知有問題

行業自己唔爭取，冇計架喎。指會計。

講返點樣有效率分配工作先啦

除非你有一生人冇病冇痛終老
護士訴嘅苦你有一日一定會受番
有一日你會病左 但都要訓係廁所隔離
然後負責你嘅護士因為workload 太大 犯錯令你treatment 受阻
咁樣關唔關你事

又講big4，聽講big4過左個peak就會好得閒

依家係講緊護士工作既情況十分惡劣
你講護士啲待遇幾好幾好 覺得人地貪心
根本完全兩回事
同埋無人講過護士唔捱得辛苦
係講緊現實成個醫療系統崩潰緊 令到前線護士百上加千
本身工作已經好辛苦 再overload到爆哂
仲要長期都係咁 完全無改善過
就算幾好待遇都好 根本你一返工就會慘撚過隻狗咁
同埋！我想講香港公共醫院既護士對比其他國家/私院
絕對係underpaid

點解返工要鬥辛苦，乜撚野文化黎，點解返工要大家一齊辛苦而唔係大家一齊輕鬆
爭取合適既工作量有乜撚野問題

A行業出左問題 提出抗議
有人指B行業都有問題 做乜抗議 再指責A行業貪心不足

魚旦論

咪就話佢地自私 戇鳩 膚淺囉
魚蛋論既極致
仲係到扮理性討論

快 D 罷工 死番幾個廢老

利申 : 住養和

留意返 佢指第2行
並唔係自己做緊個行
挑起罵戰

道德勒索
佢哋做到週身病邊個賠返條命畀佢哋

點解要鬥慘？贏咗會優越感D？除非你自己係僱主先會覺得咁理所當然啦，點解人地行業肯走出黎爭取利益我地要阻止？魚蛋論？香港就係咁多你呢D心態嘅人先搞到咁多行業份份工都咁辛苦，而又唔去甚至唔抵得其他人去尋得更好待遇。

啲兒登仔就係咁自己食屎就要人地都食屎
連關乎人命健康既行業都應該做到仆街
因為其他行業都好多野做

有堆阿姐係醫院行行企企，要做野就鼠左去
有學生就叫學生做哂d野，有新姑娘就恰新姑娘，經驗耐d個d，隨時連senior都要睇佢面色

洗鬼同你返譚仔捧米線咁辛苦咩

X3

根本有問題要出聲，呢個先係正常文明社會的表現。

我支持班醫護爭取更多資源, 元朗起條橋都10幾億, 比多幾億落醫療又有咩所謂
只不過佢地自己有政治潔癖, 又唔齊心
莫講話罷工, 按章做都唔敢, 口講點慘之後又死狗咁做, 你地話資源唔夠, 但係吞吐量又跑到數, 你係老細都唔會加啦, 密住做都未爆cap
再講, 你估真係人命關天, 睇少陣都會死人, 其中原因都有人提過, 驚老頂寫花佢CV, 唔好講到咁偉大, 生又好死又好, 總之快D交返張床比新症入,再者, D老屎忽咪一樣睇病人黎恰, 做野都係粗手粗腳, D港女味出撚晒黎
要人地支持你, 你地自己要掙氣D先得架

講風涼話你就叻

屌，出面啲弱智唔體諒啲醫護係無哂計呢個事實嘛
你睇下呢度啲撚樣醫護狗醫護狗咁叫
就知佢哋根本認為一對一千都應該攪得掂啦

係啲病人

多得呢D人，香港真係僱主，壓榨員工嘅天堂。覺得人地行業人工高，自己有料嘅咪轉行去做啦，得D冇料人士先唔抵得人地行業福利好過自己而自己又唔識爭取只能係度鬥慘拖人落水搵優越感。連醫療呢D咁攸關嘅行業都唔想佢地可以有多D提升空間從而改善整體服務水準。

其實好難按章工作，你唔係話放工有人要搓你都即走，因為佢可以用professionalism 去大你，話你咁樣係唔professional. 即係個個職系都有本ethical code. 果本野都係"章" .

而家班醫護唔係要R 加人工
你問佢地想要加果10% OT 錢定係想要多啲人手減輕工作？
香港護士追更schedule 已經on9
日日做到OT 仲要俾班高層水去捱義氣賣假
我好感謝今日行出黎班醫護同市民
為成個垃圾醫療系統出聲

所以咪叫佢地收嗲囉
慳返啖氣, 鳩叫完口號聽日再返工, ok

垃圾，分清楚重要性未？ 定連登仔低智到咁？點極唔明？

一般工作你hea做，最多交行貨，未去到人命傷亡，護士hea做按章工作一定一堆病人收皮，你咁撚弱能就縮埋一二邊，咪下下用埋d九唔搭八既例子啦柒頭

當然，你認為人命賤既，冇得講既

唉屌，唔知佢地係僱主打手/最大利益者定真係ON9到當正自己生出嚟就係工作機器，翻工辛苦=捱得=有優越感？

未擺工即係無事。
慢慢由佢d 辛苦，溫水煮蛙遲早死亡

罷工啦
唔好再比呢個濕9政道德勒索
諗著年年講句多謝醫護人員就諗著過骨

你咪死撐囉睇正負皮已經知

親英又話人地唔好
選班親中又比佢地貪污食晒

講得好啱呀 個個入到來探病就變妲己 又話同屋住 換條褲都唔識 痴線